【當私樓遇上公屋則】低調置業討論區（135)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

【支爆啦！租樓無撚敵】低調置業討論區(134)

Last post

荀盤分享

堅筍喎

繼續留名

冇睇又爆

留明

留明等樓爆

黎明詩

留名

放工已經新post160留言

劉鳴

【銀行員工心聲】樓價難跌兩大元凶（謝比特）

即時財經 2018-03-14 17:35:05 HKT

其實想寫呢篇文章好耐了，身為銀行前線員工，做按揭業務十幾年，對當今樓價高企，一向都有少少頭緒。加上十幾年的老拍檔仲量聯行今日都出黎講兩句，本人實在都忍唔住頸，有感而發，希望發表以下一些愚見。除了長期低息呢個不爭的事實外，我想就政府兩大政策去解釋為什麼樓價長期居高不下。

第一，當然是政府過往推出的辣招的影響。首先大家千祈唔好以為，辣招的目的係壓低樓價。其推行的目的，只是保護銀行體系，不讓銀行的按揭成數太高，以免當樓價下跌時，負資產的數目大增而令銀行呆壞賬急升，危害到整個非常依賴金融業的香港經濟。

銀行業乃百業之母，一定唔可以出事。而各種的辣招，我大膽去講，反而有少少幫手推高了現時的樓價。以下我會就其中幾條條例去加以說明。

「額外印花稅，SSD」，這條條例令物業買家最少持有物業3年，冇錯，這樣做令投資者投資物業的成本增加，理論上減少了炒家的樓目，變相減少了需求。但同時也減少了物業的供應量，我這裡所講的是物業的流動供應。

試想想，如我有一間，甚至乎多間物業，我就算持有過了3年，我都唔捨得將物業賣出去。因為假如我賣了出去，我新買回來的物業又要再持有3 年我先可以賣出去。所以我寧願一直持有，當樓價下調時或我真的需要現金時，便隨時可以將物業賣出，這樣才可以降低了持有物業的時間風險。

而這個原因，可謂冰封了整個物業二手市場。冇人會願意輕易賣出手頭上的物業，賣家叫價自然相對進取，而當少數的買家願意以高價去接貨時，這些零星的成交價格經報導後自然變了其他賣家的指標。就好似嗰啲冇乜成交的股票，有一兩個人去買，一下子便買高了幾個價位，做成了爆升的假象。

「雙重印花稅，DSD」，這稅其實喺度影響緊一手樓的樓價。依家發展商賣樓，為了要照顧已持有物業的買家，好多時都會以現金回贈或折扣的方式代買家支付。試問發展商邊會咁好死，同你呢幾十年嚟，冇見過冇發水冇奇則嘅樓一樣，發展商只會一切一切都同你計到盡。

羊毛永遠出自羊身上，所有代付的稅最後都反映喺開高了的定價身上。記住，所有現金回贈或折扣，都係左袋嚟，右袋去。最後買家都係要俾返政府。

而附近的二手樓業主唔係傻的，佢見你表面上（買賣合約上）買緊萬五蚊呎，但計埋稅實際買緊萬八九蚊呎，佢哋叫價都識得開返近萬六七蚊呎。就係咁，隔條馬路嘅一手樓樓價，帶動二手樓樓價，我叫尼個現象做「#一路一帶」。

「買家印花稅，BSD」，呢個稅係針對大陸人的稅。同樣地，發展商一樣有提供名式各樣的補貼畀買家，結果就同以上情況一樣，造就了高的定價。

你哋可能會問，原來計埋稅，新樓並唔係發展商所標榜的咁平，做乜仲有咁多人爭住買？原因係關乎政府所定，要求銀行可做的按揭成數有限而影響。

一般人未必知道，現時1000萬樓下嘅樓，只可做6成；1000萬樓上只可做5成。而所謂按揭證券公司的9成按揭，只限於400萬樓下嘅樓，而8成按揭則限於600萬樓下物業。而另外一間宏X的按揭公司，就厚此薄彼，一手樓600萬樓上都可做到7，8成，但二手樓就要跟隨按揭證券公司，8成按揭只限6百萬樓以下。想買大價二手樓，請先準備好4，5球現金先好諗。

原來種種政策條例都幫緊一手樓，因為一手樓有最強王牌「發展商二按」。現時只要你肯簽名，放低一兩成首期，發展商撈埋銀行嗰份！不問背景，餘下的佢搞掂，真係有情有義過「安X兄弟」。再加上頭一年兩年借錢息率仲平過銀行嘅存款利息，冇錯，我冇寫錯你冇睇錯，係平過你平時做定期嘅存款利息，而唔係一般銀行借俾你供樓嘅按揭利息。總之，完全幫你徹底消除「借定唔借，還到先好借」嘅擔憂。

試問，針對按揭成數的辣招，有真正阻礙到唔夠首付，sorry sorry，應該係首期嘅人去買樓嗎？政府有膽量打擊發展商二按嗎？明眼人睇到嘅係有人暗中幫地產商去貨先真。

第二，我想講嘅係人口政策。呢度有兩方面，一係每天150個的單程證配額，二係不斷批出的學生簽證和工作簽證。150 乘以365等於54750。我們香港，一年有5萬幾個新移民，假設平均4個人一個單位，每年就要萬幾個單位去應付這班人。

好多人話，當中好多係窮人，都買唔起樓，關乜事呢？錯了，住屋需求就係住屋需求，哪怕佢哋住緊嘅係劏房，公屋。佢地就係佔了一個單位，原本你俾4000蚊租到嘅劏房，依家要7000蚊；應該申請到嘅公屋，要等多7年。

你把心一橫，索性叫你老豆攞埋啲棺材本，或者加按你老媽子層樓，再搵曬啲細佬妹幫你過壓力測試，走去上車成為有樓一族。咁原來公屋劏房嘅需求，就變左做私樓嘅需求。

另外，再教你一個簡單嘅加數，4 加3等於7。你同我都懂的，駛乜你教。我其實想講嘅係，4 年大學加3 年工作，7年後成為香港永久性居民呢條數。𠵱家好多機構，尤其係有中資背景的，都好喜歡請呢班已在港讀了4年書的畢業生。

我親身體驗到𠵱家銀行請trainee，有三分一都係呢班人。記住，咁樣有人好快就可投票了。講返正題，雖然表面上取消了投資移民，但不斷增加的海外生及留港發展的畢業生，都對住屋有龐大的需求。

而且，好多時人工同我地差唔多嘅佢哋，又會租得買得起嗰啲我地唔食唔著10年都買唔起嘅樓。

始終買樓係真金白銀，物業價格冇得做假，有咁高嘅成交價，當然係代表有班人俾得起先會出現到。邊班人？當然唔係你同我啦！

謝比特

邊敢打擊發展商，完左任期仲要跳返私人市場做顧問嫁嘛

政府擺明唔想樓價跌架啦

【又破頂】得寶2房首見600萬破頂 (18:56)

文章日期：2018年3月14日

市區迷你戶續受買家追捧，九龍灣得寶花園2房戶首次升見600萬元。市場消息指，九龍灣得寶花園D座高層5室，實用381方呎（建築489方呎），屬2房間隔，新近以600萬元易手，實呎15748元（建呎12270元），成交價創屋苑新高。原業主2010年以206萬元買入，持貨8年，帳面獲利394萬元或2倍。此外，同屋苑亦錄得另一宗高價成交，為B座高層2室，實用282方呎（建築397方呎），成交價495萬元，實呎17553元（建呎12469元），呎價為屋苑次高。原業主2011年以224萬元買入，持貨7年帳面獲利271萬元或1.2倍。

不了, P完A

今日行完旺角睇潔具
發現真係唔值得投資咁多錢買hansgrohe
睇其他D 歐洲牌子平起碼1半仲要睇落都唔太差

做開ops 點先轉到做project?

想問收鎖匙個陣 洗唔洗快d換埋個鎖先?

其實唔同地產公司有無咩獨特之處？

hawking死左

係
可惜無緣Nobel Prize

真係有d sad

仲要係 pi-day

28k咋

真係唔識pi day. 知多一様野
淨係知愛因斯坦生日

真羨慕

請問 一般買樓 係咪會叫上手業主清哂d入牆傢私

一晚咁多個post

樓價UPDATES：嘉湖成交勁 半月速開廿張單 (12:34)

東網專訊】樓市暢旺，買家入市信心強勁。天水圍嘉湖山莊本月成交活躍，累計錄得約20宗成交，平均實用呎價9,995元，有同屋苑租客搵樓一個月，終決定轉租為買，以600萬元購入一個三房戶。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●灣仔囍滙3座中層F室，實用面積427方呎，以1,268萬元沽出，實用呎價29,696元。據了解，原業主於2013年12月以819萬元購入該單位，持貨逾4年轉售，帳面獲利449萬元。

●市區單幢細價樓吸引上車客承接。大坑勵志大廈採一層一伙設計，新近一個高層戶，實用面積301方呎，以一房間隔，獲區外上車客以585萬元承接，實用呎價19,435元。上址為原業主於1996年10月購入，現升值近1.6倍。

●市況向好，北角區大型屋苑優質單位放盤受到買家追捧。北角城市花園13座高層E室，實用面積856方呎，屬三房間隔，座向西面享煙花海景，獲區外換樓客以1,590萬元承接，實用呎價18,575元屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角美孚新邨百老滙街55號高層D室，原則屬三房間隔，後改為兩房間隔，向東南望內街景，實用面積約668方呎，獲區外買家以約945萬元承接，實用呎價約14,147元。

●將軍澳康城區新盤熱銷，掀起搶購潮，帶動區內二手屋苑交投理想。該區峻瀅1期6座中低層G室，實用面積499方呎，採兩房間隔，座向西方，望內園池景，買賣雙方經連番議價後，終以670萬元成交，實用呎價13,427元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊樂湖居12座中層B室，實用面積633方呎，屬三房包括套房間隔，享會所池景及開揚市景，獲買家不睇樓以600萬元承接，實用呎價9,479元。買家為上車客，原租住同屋苑三房單位，於過年前開始覓盤置業，睇樓一個月，終成功入市。

●低密度住宅項目向來有價有市，元朗逸翠軒6座中層C室，實用面積約619方呎，屬三房間隔，連車位售約570萬元，實用呎價約9,208元。據了解，原業主於2006年11月以約113.8萬元購入，持貨逾11年沽出，帳面獲利約456.2萬元，期內物業升值約4倍。

●樓市前景備受看好，馬鞍山區內個別屋苑二手成交暢旺。該區雅濤居1座高層G室，實用面積702方呎，屬三房間隔，座向北面享海景，單位放盤1個月，原開價980萬元，獲用家以968萬元承接，實用呎價13,789元屬市價。據了解，原業主於2000年11月以329萬元購入，持貨逾17年帳面獲利639萬元。

●大市暢旺，有業主趁機反價。東堤灣畔6座高層A室，實用面積772方呎，屬三房包括套房間隔，單位原叫價950萬元，上周末業主見有多組買家有意洽購其物業，即提價至960萬元，最終獲其中一組買家追價至955萬元購入，實用呎價12,370元。

15:10】二手市旺，業主叫價態度進取，議幅不多情況下仍能沽貨。屯門海麗花園兩房單位，月初放盤，僅減8萬即售490萬元。屯門愛琴海岸三房戶，放盤約1個月，只減價約1%，仍獲以970萬元承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●小西灣藍灣半島9座低層F室，實用面積506方呎，屬兩房加工人房間隔，獲租客以21,800元租入，實用呎租約43元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●大角咀港灣豪庭7座高層D室，實用面積約372方呎，業主以17,300元放租6天，即吸引一名區內客洽商承租，雙方議價後終減至16,500元租出，實用呎租約44.4元。

●將軍澳東港城7座低層A室，實用面積623方呎，三房一套間隔，獲同區客承接換樓，成交價約875萬元，實用呎價約14,045元。

●長沙灣碧海藍天3座低層H室，實用面積577方呎，三房間隔，每月租金24,500元租出，實用呎租約42.5元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門愛琴海岸1座中層B室，實用面積約811方呎，三房套連士多房間隔，睇樓3次後決定入市，原業主放盤約1個月，開價約980萬元，雙方議價後減價至970萬元易手，實用呎價約11,961元。

●屯門海麗花園2座高層B室，實用面積約428方呎，兩房間隔，本月初以叫價約498萬元放盤，上車客議價後以約490萬元承接，實用呎價約11,449元。

●天水圍栢慧豪廷7座高層B室，實用面積803方呎，月租17,500元租出，實用呎租21.8元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
【13:00】樓價升勢持續，業主付辣招沽貨仍有錢賺。元朗朗屏8號一房單位，以528萬港元成交，原業主持貨僅1年多，須付10%額外印花稅，即約52.8萬元，料帳面仍獲利86.3萬元，升值22%。另粉嶺名都兩房戶，以500萬元售出，原業主持貨逾24年，帳面獲利316.5萬元，物業升值約1.7倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區

●北角怡新洋樓中層D室，實用面積461方呎，兩房間隔，原叫價678萬元，減價8萬元後即獲承接，成交價670萬元，實用呎價14,534元。

●鴨脷洲海怡半島13座中層B室，實用面積630方呎，三房間隔，以1,045萬元成交，實用呎價16,587元。

●西區俊威閣中低層A室，實用面積286方呎，兩房間隔，以548萬元易手，實用呎價19,161元。

●西半山駿豪閣中層B室，實用面積725方呎，三房間隔，以1,650萬元易手，實用呎價22,759元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣昇悅居3座中層E室，實用面積459方呎，兩房間隔，以795萬元易手，實用呎價17,320元。

●長沙灣碧海藍天1座中層F室，實用面積496方呎，兩房間隔，以855萬元售出，實用呎價17,238元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●粉嶺瓏山一號低層2B室，實用面積706方呎，三房間隔，以938萬元沽出，實用面積呎價13,286元。

●上水御皇庭1座低層G室，實用面積414方呎，兩房間隔，以1.15萬元租出，實用呎租27.8元。

●馬鞍山迎海3期迎海．星灣御25座中層G室，實用面積564方呎，兩房間隔，以958萬元易手，實用呎價16,986元。

●大圍曉翠山莊11座高層D單位，實用面積817方呎，以1,130萬元成交，實用呎價13,831元。

●青衣翠怡花園5座中層B室，實用面積365方呎，兩房間隔，以545萬沽出，實用呎價14,932元。

●元朗朗屏8號2座低層C室，實用面積337方呎，一房間隔，極速獲買家以528萬元承接，實用呎價15,668元。原業主持貨僅1年多，須付10%額外印花稅，涉及約52.8萬元，料帳面仍獲利86.3萬元，升值22%。

●火炭駿景園2座低層E室，實用面積1,370方呎，三房間隔，以1,685萬元易手，實用呎價12,299元。

●粉嶺名都4座中層E室，兩房間隔，實用面積399方呎，原業主「企硬」叫價500萬元，終獲買家承接，實用呎價12,531元。原業主持貨逾24年，帳面獲利316.5萬元，物業升值約1.7倍。

主要推post

入牆臨約無寫清，上手係可以唔清

位於珠江口西部的強雷雨帶正逐漸東移，並可能在未來兩三小時影響本港。市民應提高警惕。 (15-03-2018 11:10)

【麥記譚仔薩利亞置業好幫手】低調置業討論區（136)

NEXT POST
加左as of last week O既CCL update

risotto我最愛

有咩推介？

一田兩餸飯$32

2018年3月15日 12:14上一篇 | 下一篇
樓市一直升溫，樓價不斷造高，促使準買家加速入市決定，不少買家無睇樓入市。

中原地產東涌區域營業經理陳繼成表示，東涌映灣園15座低層F室，實用面積563平方呎，兩房間隔，享山景，現有租客居住，無樓睇，業主反價7萬元，仍獲買家追價，以665萬元購入單位，平均實用呎價11812元，價錢屬低層同類單位新高。

陳繼成指，買家為用家，見市場放盤短缺，預計遲買更貴，所以無睇樓入市。原業主則於2013年11月以436.5萬元購入單位，現轉手賬面獲利228.5萬元，單位升值52%。

陳氏續指，港珠澳大橋預計本年中通車，東涌市況持續升溫，業主看好後市，普遍惜售，盤源短缺，部份業主反價沽貨。

睇餸食飯

準備轉post

【麥記譚仔薩利亞置業好幫手】低調置業討論區（136)

1001